%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris les fractions suivantes sous la forme la plus simple
possible
\[A=\frac{3}{4}+\frac{2}{5}\div\frac{4}{15}\kern2cm
B=\frac{1}{2}\times\left(1-\frac{5}{16}\right)\]
\item Donne l'écriture décimale et l'écriture scientifique des
expressions suivantes :
\[C=4,2\times10^5\times3,5\times10^{-8}\kern2cm
D=\frac{6\times10^2}{15\times10^{-3}\times2\times10^5}\]
\item
\begin{enumerate}
\item Développe et réduis les expressions suivantes
\[E=(x+2)(2x+3)+(4x+4)(x-5)\kern1cm F=(3x-4)(1-2x)-x(x+6)\]
\item Calcule la valeur des expressions $E$ et $F$ pour la valeur
$x=-2$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\Eqalign{
A&=\frac34+\frac25\div\frac4{15}\kern0.1\linewidth&B&=\frac12\times\left(1-\frac5{16}\right)\cr
A&=\frac34+\frac25\times\frac{15}4&B&=\frac12\times\left(\frac{16}{16}-\frac5{16}\right)\cr
A&=\frac34+\frac{2\times5\times3}{5\times2\times2}&B&=\frac12\times\frac{11}{16}\cr
A&=\frac34+\frac32&B&=\frac{11}{32}\cr
A&=\frac34+\frac64\cr
A&=\frac94\cr
}\]
\item
\[\Eqalign{
  C&=4,2\times10^5\times3,5\times10^{-8}\kern0.1\linewidth&D&=\frac{6\times10^2}{15\times10^{-3}\times2\times10^5}\cr
  C&=4,2\times3,5\times10^5\times10^{-8}&D&=\frac{6\times10^2}{15\times2\times10^{-3}\times10^5}\cr
  C&=14,7\times10^{-3}&D&=\frac{6\times10^2}{30\times10^2}\cr
  C&=0,014\,7\mbox{ \'Ecriture décimale}&D&=\frac6{30}\cr
  C&=1,47\mbox{ \'Ecriture scientifique}&D&=0,2\mbox{ \'Ecriture
    décimale}\cr
  &&D&=2\times10^{-1}\mbox{ \'Ecriture scientifique}\cr
}\]
\item \begin{enumerate}
\item
\[\Eqalign{
E&=(x+2)(2x+3)+(4x+4)(x-5)\cr
E&=x\times2x+x\times3+2\times2x+2\times3+4x\times x-4x\times5+4\times
x-4\times 5\cr
E&=2x^2+3x+4x+6+4x^2-20x+4x-20\cr
E&=6x^2-9x-14\cr
}\]
\[\Eqalign{
F&=(3x-4)(1-2x)-x(x+6)\cr
F&=3x\times1-3x\times2x-4\times1+4\times2x-\left(x^2+x\times6\right)\cr
F&=3x-6x^2-4+8x-\left(x^2+6x\right)\cr
F&=3x-6x^2-4+8x-x^2-6x\cr
F&=-7x^2+5x-4\cr
}\]
\item
\[\Eqalign{
E&=6x^2-9x-14&F&=-7x^2+5x-4\cr
E&=6\times(-2)^2-9\times(-2)-14&F&=-7\times(-2)^2+5\times(-2)-4\cr
E&=6\times4-(-18)-14&F&=-7\times4+(-10)-4\cr
E&=24+18-14&F&=-28-10-4\cr
E&=28&F&=-42\cr
}\]
\end{enumerate}
\end{myenumerate}